【心態武裝】大家有冇認真諗過咩係人血饅頭？

大家喺五一黃金週有冇幫襯黃店呢？黃店因為抗爭而賺到盤滿缽滿有人會話咁樣係食人血饅頭嚟到心態武裝嘅第三集，Gear噏想講下經常被錯誤引用嘅「人血饅頭論」

人血饅頭論嘅典故
「人血饅頭」一詞出自魯迅嘅短篇小說 《藥》故事講述無知百姓華老栓誤信人血饅頭能醫百病咁啱革命者夏瑜被處決於是佢就向劊子手買沾滿夏瑜鮮血嘅人血饅頭畀個仔食最後個仔都係病死咗

故事中嘅劊子手同華老栓借他人被斬首嘅不幸去謀取私利喺香港抗爭嘅語境，「食人血饅頭」就係講緊有同路人利用手足義士嘅不幸或犧牲去謀取個人利益

何謂食人血饅頭
究竟點先算係人血饅頭呢個問題無論喺抗爭陣營內外都係眾說紛紜有人覺得同抗爭有關嘅謀利就係人血饅頭而對家又話我哋食緊前線或年輕人嘅人血饅頭人血饅頭論已經變咗一種指控用作質疑對方行動嘅動機，繼而鼓吹捉鬼或人格謀殺

為咗提供討論基礎，我會假設群眾係理性，能夠觀察並依照對抗爭回饋嘅多少，作出符合比例嘅捐獻或支持，論功行賞喺呢個前設下，我嘗試將「食人血饅頭」定義為利用抗爭者嘅不幸或犧牲謀取個人利益，而完全冇回饋抗爭嘅行為以下我會用一啲常見嘅人血饅頭謬論作分析

選票與人血饅頭
好多人經常會將選票同人血饅頭混為一談，挑戰參選人或政客嘅意圖2016年新東補選，長毛梁國雄曾經批評梁天琦針對「時代革命」口號同勇武抗爭主張話：「如果用革命做幌子叫人投佢一票嘅人，係食緊人血饅頭。」梁天琦參選係有一定個人利益但魚蛋革命的確係時代革命嘅先聲掀起嘅本土思潮亦對群眾嘅影響深遠群眾投票畀梁天琦係純粹相信本土同革命，再者梁天琦自己都係革命嘅犧牲者，何來人血饅頭呢？

前浸大學生會會長方仲賢曾經話蔡英文食香港嘅人血饅頭去選舉事實上，台灣幫香港流亡手足只係義務而蔡英文勝選對香港局勢絕對有利即使蔡英文借香港抗爭助選係有個人利益，但對群眾嘅回饋早就仁至義盡

西貢區議會就命名紀念公園引起咗唔少爭端將軍澳民生關注組嘅李嘉睿話：「在席民主派議員都係靠食人血饅頭先選到入嚟。」假如民主派區議員係借助反送中大勢當選，選後卻毫無作為只識享受個人利益，冇積極對選民同抗爭回饋，我認為咁嘅情況先算係人血饅頭人血饅頭與否取決於有冇對抗爭嘅回饋

黃圈與人血饅頭
逢親涉及到個人利益嘅抗爭活動，總會有人拎人血饅頭論出嚟講黃色經濟圈係首當其衝黃色經濟圈嘅原意係同路人之間互相扶持，壯大抗爭者嘅經濟資本，係咪當中賺到錢就係人血饅頭？

消費活動從來都係你情我願例如你見到某黃店積極投入抗爭支援，即使食物質素欠佳都願意去支持因為你欣賞佢喺抗爭方面嘅努力只要你係憑理性觀察同思考，冇贖罪券心態、藥石亂投等情況嘅話黃店嘅付出（抗爭支援或產品質素）同收獲（群眾嘅捐獻或支持）應該會符合比例就唔會造成所謂人血饅頭：有部份人賺取暴利，但無論佢喺抗爭付出定產品質素上都唔值得

賣抗爭主題產品又係食人血饅頭？黃色經濟圈其中一個目的係想將抗爭符號帶入生活有人買係想提醒自己唔好忘記亦有人係想帶出街做另類文宣所以賣抗爭主題產品喺賺錢嘅同時，係滿足緊同路人嘅需要對抗爭亦有一定回饋，多做無妨

至於經常有人話扮黃呃錢、食人血饅頭首先要分清楚係「扮黃」定係「呃錢」
「扮黃」係誅心論，重點應該放喺客觀事實，例如佢為抗爭做咗幾多嘢如果佢喺冇詐騙嘅情況下「扮到好黃」於是得到好多支持同利益反正佢嘅行為有助運動發展你應該反思點解咁多人願意信服佢，而唔係指責對方食人血饅頭
而「呃錢」本身個問題係詐騙，已經超出咗人血饅頭論如果有實質證據證明，無論係扮黃扮藍都好，詐騙都應該要肅清

人血饅頭論係誅心論
有好多人引用人血饅頭論嚟指控對方做事係另有目的只係純粹為個人利益，並非為咗抗爭大局喺冇實質證據嘅情況下，話對方食人血饅頭係一種猜測對方動機嘅論述，本質同「捉鬼」、「話人扮黃」無異

參選立法會係為咗十萬人工，唔係真心想改變香港黃店貼文宣係為咗生意招徠，唔係真心撐抗爭藝人表態係為咗上位，唔係真心幫香港人講嘢事實上，好多嘢都係既有私利，亦有公利，唔係咁黑白分明公利係我哋觀察到嘅，唔需要去猜疑對方動機，只需要去睇對方做嘅實事如果係低調到其他人睇唔到你做過咩，導致不必要誤會，咁就另作別論，自己取捨

人血饅頭嘅意義
魯迅嘅故事入面，革命者為救國救民被處決，民眾無動於衷。死者嘅鮮血反被迷信嘅百姓買嚟做人血饅頭去醫病先烈嘅犧牲有冇價值重點在於我哋係會覺醒去繼承前人遺志，定係若無其事，甚至借助人血去滿足一己私利故事話畀我哋知，唔重視革命先烈犧牲，諗住坐享其成嘅人，最後會自食其果，國家同民族亦會喺愚昧同冷漠中覆亡

正如抗爭嘅犧牲係歷史必然會發生，血係一定會流唔好怕俾人話食人血饅頭如果你覺得可以借助手足嘅犧牲，去成就革命大業嘅話，就憑良心繼續做你認為啱嘅事與其白白浪費手足嘅鮮血，不如吞下所謂人血饅頭，帶住嗰份力量再上戰場殺敵

光復香港 時代革命
民族自強 香港獨立

為咗呢啲本土論述可以走出連登我成立咗「Gear噏」呢個page以後會定期出靚靚文宣大家可以拎去Share同貼連儂牆但要記住註明出處：Gear噏 / gearup_hongkong

【Facebook】：Gear噏

【Instagram】：gearup_hongkong

【Telegram】：gearup_hongkong

跪求大家幫手
Share+like+follow
Share+like+follow
Share+like+follow

好文重溫：
【黎明前嘅黑暗】最好嘅準備，最壞嘅打算。
【心態武裝】你覺唔覺得有時個罪疚感好重？
【心態武裝】梁天琦：「大家唔好繼續教條主義啦！」
【本土思潮】你有可能已經俾中共洗咗腦
世界大戰已經開始咗，香港人應該做咩？
【香港文化】對香港人嚟講四月一號唔止係愚人節
【香港文化】你仲想唔想繼續做香港人？
【香港民族】知唔知點解要叫大家做「手足」？
【心態武裝】五毛冇用，打手冇用，網軍冇用，PR公司冇用，玩膠冇用，分化冇用，批鬥冇用，洗版冇用
【獨立歷史】知唔知香港唔係第一個「一國兩制」嘅地方？
【香港歷史】入嚟學下工聯會暴徒點樣整炸彈
【香港歷史】阿爺同我講佢當年保衛香港嗰陣仲勇武
今日係二月二十八號，一個極具歷史意義嘅日子。
【香港民族】天琦話睇完呢本書之後充滿力量
【香港民族】大家知唔知點解689咁驚呢本書？
覺得抗爭冷卻，係因為你地嘅心態好有問題
陳浩天獲諾貝爾和平獎提名 「香港獨立是唯一出路」

推

幫推 hi良巴

呢個topic好難講得清，但盡量試下講

太多人亂鳩咁用呢個term

話要體制外抗爭果班講到咁撚勁，咁你地幫香港組織到哈馬斯搞獨立運動未？根本反對果班十個有九個都係後面做 KOL 指指點點炸，你地親身落過前線未？ 依家社會大多數係和理非，你拎 35+ 效果大過勇武以卵擊石好多！

點都好，體制內外抗爭係無衝突既。 不應偏廢。香港已經水深火熱之中，仲要鬥應該行邊條路線，根本只要有一絲機會就應該去試去做，先係香港人 武力對抗九死一生仲要推人去抗爭，你地先真係含家產人血九大簋

以上特別指 henryporter、健吾、熱狗、毓民 呢班含家產，E家香港利益大定你地私怨大，日日掛住起「台」打「大台」？屌晒你地老母。

泛民已經推緊 35+ 後冇五大訴求就永久投反對攬炒政府 效力大過你上街，我唔否定勇武，但有大局觀都知邊樣先根本打擊到政權。

35+係一個完整方案，但反對果班一個完整方案都冇，淨係話唔得唔得 入議會會DQ你，但我想講上街黑警都打柒你啦！！又唔講唔應該做？？會DQ就唔去做，咁你不如唔好食飯啦，可能骾親呀

要勇武就唔該一齊武裝起義，而唔係企響後面推人去犧牲，咁同林鄭葉劉班含家產推醫護上前線有乜分別？明明同步另一邊可以封關，但偏偏就唔做，E家有35+就講千萬樣野去否定 輸唔係輸議席，係輸左個香港，拱手相讓比中共

希望大家睇完有反思

以後唔好乜鳩都話人血饅頭，咁樣限制咗好多人抗爭想像

冇人幫手推post

如果食呢啲人血可以贏，我要做香港第一吸血鬼
gphone光環都係拎黎燒，咁食人血贏，唯一可以做就係提自己 要對得住手足嘅血淚。

幫推
我個連登名就係魯迅呢篇文到黎

黃店都係做生意

唔係NGO 唔係基金

P牌推唔郁，照push

可以令大家再諗下意思
多謝良爸

冇錯，重點從來都係贏
對得住自己良心就得

推！！

血已經流左 白白浪費廢有咩意義

推咗先再睇

良善巴
推完先睇

根本個個都唔明人血饅頭真正意思就亂咁講 瘋了

推上去

手足已經犧牲咗好多，用佢哋血令好多人覺醒
我哋可以點樣繼承佢哋嘅付出

重新認識咩係人血饅頭

變咗一種指控嘅工具，仲係咁俾對家拎嚟講

我成日同啲friend講而家黃營二百萬人係唔係被人食唔起人血饅頭?
點解要對呢樣嘢咁敏感?
除非佢係出賣手足畀敵人，如果唔係咪互相利用囉，每場重大嘅社會改變都會有人乘機發國難財，使乜咁介懷

解釋得幾好 下次可以直接post你d圖答人了

重點係血已經流咗
手足本身唔係為咗俾你當中搵利益而流，而係為革命而流

良心巴 次次高質POST

改左好耐啦
改個陣估唔到仲未有人改

呢篇文中國文學要讀

推上熱門呀

冇讀過我都係最近先知個典故

近排啲post推唔郁

推推推

好文必推

推post呀

人呢？大家係咪唔想睇啦

推post

流左既血唔好好利用，d血就毫無價值

Push

讓熱淚和鮮血沒白掉

Pishhhhh

本土派連登post簡直係清泉

上熱門未，推唔郁

呢篇最出名係人血饅頭典故
另外都係想講當時d人幾咁愚昧無知
另一方面想寄喻當時既群眾可以醒下
主動擺脫腐敗統治者既精神毒害

要睇

一睇再睇

希望大家多啲反思

對家真係好鐘意講人血饅頭
講到自己冇份流血冇被捕嘅都係仆街

完全推唔郁

點解會咁

文學巴

利申得 4 不過都係唔好離題

我都想知，係咪篇文太冇point

大家唔好用錯人血饅頭

真
血不可白流啊

可能啲人去咗食晩飯

Push
巴打清晰界定咩叫人血饅頭

絲黎

我都係得4
身邊d fd全撚部都係5得我一個4
勁嬲

唔係，篇嘢好有用，我之前同fd解釋咗好耐呢個term，但冇人可以好仔細明確講到
你個po超有用，可以好快解釋到

首先個前設要成立
即係上篇講嘅贖罪券心態，大家唔係亂鳩咁支持

【心態武裝】你覺唔覺得有時個罪疚感好重？

身邊有冇fd誤解咗人血饅頭嘅意思，快啲share個po俾佢睇

做咩變咗絲打

我要扮新加入推po行列

專業推post師

上啊

咁抬舉我？

再上呀

推
反貪污 捉陶輝
反貪污 捉炳強

原來真係你

以正視聽

其實比港共玩爛左個字
同依家既攬炒一樣

熱門未見啊

不得不推

推post都要時間，咁有心都好難得

推多兩推

強po 留名
黃色經濟圈原意就係趕絕藍 壯大自己
但黃店賺到錢又話咩人血饅頭
屌而家係義工圈咩 生意嚟㗎

推唔郁都要支持良善爸

先生你認錯人

人血饅頭難聽過粗口

好彩我記得佢個名

講得好好

Share佢啲po

突然變性

push

攬炒呢個字仲大獲
我哋未開始正確宣傳到就俾港共玩爛咗，好難搞

你都好有心，好鍾意睇你啲po

有棍絲打

光復香港 時代革命
民族自強 香港獨立

簡單啲咁講，人血饅頭就係攞抗爭者嘅犧牲去滿足一己私利
但有回饋，有貢獻嘅就唔算 e.g. 天琦 本民前 龍門

Too Long Read 咗

亂鳩咁用嘅term第一一定係「左膠」
Btw 辛苦樓主
幫推

唔理佢係真心膠定假膠，五毛定天真既手足
唔知幾時已經變左做「一關利益事就係人血饅頭」

本意係指迷信 無得救既人

依家拎左字面意思解 好難扭轉返

攬炒等如推倒重來，大洗牌
反正我地年輕人都唔係呢個社會嘅stakeholder
攬炒絕對係利大於弊

係，因為基本上做咩都實有私利，重點係為抗爭嘅付出
其實只要佢冇呃鳩人，冇做扮有做，就好難話人血饅頭
你明知佢冇貢獻，但都畀錢佢嘅係你on9

良善巴

食完飯入黎推post啦

「左膠」喺2014後玩爛晒
俾所謂進步思想嘅人用嚟指控人

文字嘅意思係會變，但唔可以由得佢被曲解

攬炒係 if we burn, you burn with us
依家俾港共講到係唔係都burn，係「搞亂香港」嘅變種
我哋用開呢個字，但依家就俾佢搶咗個話語權，好大獲
暫時未有一個取代到「攬炒」一字

第一二段自相矛盾
可以做多d論述訓練

Pushhh

良善巴

與其白白浪費手足嘅鮮血，不如吞下所謂人血饅頭，帶住嗰份力量再上戰場殺敵

要努力做到呢樣

香港人真係好鍾意濫用「人血饅頭」呢個字

做 A 唔等於唔做 B 即使成效可能低

依家個風氣係好多人怕俾人話食人血饅頭，所以綁手綁手，黃圈個問題最嚴重

希望多啲人睇到 少啲互相指責

綁手綁腳

認同巴打

當年讀書嘅人血饅頭

係阿伯/劊子手 一個唔知為咩革命，一個吊緊夏瑜”不成東西”

但偏偏借佢嘅死去醫阿仔個病/謀財搵着數，之後亦都唔會去理解革命

仲要其實人血饅頭係包含住舊時代封建迷信思想呢個元素係入面，可以引申做借新時代嘅血，去鞏固舊時代嘅信仰

不過唔知係香港潔癖太強定點今時今日語意已經變晒質基本上你唔係全心奉獻，有一絲好處都係人血饅頭

你拎 35+ 效果大過勇武以卵擊石好多！
同時第二段一開始就話不應偏廢

人血饅頭example？
credit:魯迅先生

“我係香港人Tee”設計師的憤怒

語意一早變晒質
變咗係用字面意思解，用嚟話人係為利益而搞抗爭

我反而覺得
大家成日話邊間邊間無幫手
係好矛盾嘅

例如我開間舖，請咗手足
又捐咗錢之類
最能保護手足嘅其實係咩都唔講
越唔起眼越安全

所以有時叫老闆攞證據
大佬，我拎咗, 俾人冚檔，手足一齊拉晒
點搞

無可否認, 人血饅頭一字已被濫用, 背後嘅典故已被遺忘

觀點與角度既問題

巴打幾勁
詳解且舉例說明

阿寶

我覺得我嗰po有排都出唔到㗎喇

胎死腹中，你聽晚8點出啦

屌

same

好文

等陣d人又因人廢言㗎啦

呢啲就唯有靠老闆硬淨，老闆揀得為咗保護手足而低調，咁係可能冇咁多人去懲罰，因為冇黃到出面
不過更重要嘅係大家少啲judge，唔好人哋想低調，你又要迫人批鬥人

最重要佢係個人利益

係咪曲解已經唔重要 因為個字已經活化左

與期係到講個原意 不如花時間教人點樣唔好濫用隻字 (藍屍就由佢)

推唔郁

推爆啊屌
釐清概念好重要
其實啲血都留咗出黎，唔食都晒⋯⋯你唔食改變唔到任何野，但你食可能可以幫大家回血
我唔介意所謂人血饅頭
近來藍絲好鍾意用血饅分化

推你

其實好多人指責對方人血饅頭嘅原因
一係唔抵得人哋利用抗爭有利益
一係怕對方係詐騙
兩樣嘢都係得個講字

你話:你拎 35+ 效果大過勇武以卵擊石好多！
同時第二段一開始就話不應偏廢

突然諗起串燒保個老闆娘藉運動同癌症呃人錢

嗰啲係呃人，幾時都係仆街，唔關黃定藍事

有綜緩唔等於要取消生果金

係，好cheap，仲呃咗咁多間黃店

Pish

最關鍵嘅一點

人血饅頭係無實際好處

醫唔到肺癆救助唔到人
亦幫唔到大眾覺醒

黃色經濟圈最大嘅唔同係店主得到大家支持嘅同時，或多或少都會拎返一部份出黎支援同路人，呢點係其他經濟體系絕少有嘅

只要拎到運動持續落去，其實跟本唔存在人血饅頭，只係做得未夠好同未夠多嘅分別

龍門餐廳又不是好鄰舍（北區）教會，無必要因為「鬥黃」被手足迫到公開帳目的

人血饅頭真的被濫用了，好心各位手足了解左這個term的原意才運用它呀嘛

身邊D藍絲最鍾意講，你地咁鍾意攬炒，你搞到你地父母無咗份工，到時邊個養你地呀

只要係所有嘢真係論功行賞，就好難有無良商人賺取暴利我理得佢係咪真心黃，總之佢做咗黃嘅嘢就值得支持

支持良善巴

希望大家唔好再內訌 我地真係無分化嘅本錢

認同 支持

呢排真係成日都聽到
多謝巴打寫呢篇文
行文清晰

高質post

繼續推良善巴的gear噏文

不過我想問良善巴，如果現實裡的黃絲手足並不如您所想的那般理性，而是會受到情緒等因素主導的話，對「人血饅頭」的定義和使用會有甚麼不同？

希望樓主可以解答

好文留名
辛苦樓主幫大家清concept，希望大家不斷進步，一齊光復香港

講得好好呀

無錯
但係會唔會好地地話綜援有用過生果金好多？

連登之前都成日講啦，話點解要帶口罩，唔係話攬炒，個問題係我帶咗口罩就唔會自己burn，點解我要自殺，然後仲可能未必燒到政權呢

正如話攬炒唔係叫你即刻一個人罷工，而係睇時機再累積人數先一齊罷，咁樣先攬炒到對家

支持樓主打咁多字解釋

strong post

如果係好情緒主導/亂咁打賞嘅，咁樣容易助長到投機份子，或者某啲人收到同付出冇合適比例嘅收穫

呢樣就係關乎我之前講嘅贖罪券心態

有時啲黃店都唔想賺取暴利，但你班友亂咁懲罰，啲同行見到咪眼紅，咪感覺上好人血饅頭

成日話人血饅頭個班，到底有幾多個真係睇過階迅的《藥》

好文 推

推呀

點解可以咁少人睇咖！！！

心態武裝

係又點，我就係狙撃熱狗

推！

解釋得好好 推

最攞命係佢地唔單止得個講字
依家班popo連和你sing都容唔落，未唱就衝入商場嚇到全場落閘，之後配合埋cctvb次次一報和你sing都cut句香港獨立落去，再屈番係我地經濟攬炒
繼續搞又中計 唔搞仲中計

依家我哋被牽住鼻子走，就算六月街頭抗爭返，都係唔會有突破，所以其實選舉係重要轉捩點

點解咁少人like？？
啲wumao軍唔推po唔upvote所以仲係得200幾upvotes？

留名

我都唔知點解近排啲post好少正評

高質文

冇人睇

好文不妨一睇再睇

有沒有高手可以想辦法反駁/抵抗藍絲「香港攬炒了邊個養我們」的說法

我看過

但是人們對「人血饅頭」的詮釋都是沒有改變的喔

收皮啦，語言同文化會隨時間變

高汁

TLDR

長文但係睇晒

我諗有日你要教下佢地咩叫「左」同「右」

五毛唔會隨時間變

真
次次見到大家quote咁多魯迅
都想問一句你係咪真係了解魯迅嘅思想同作品內容
唔好亂咁用好冇

利申：讀文學

係

三毛變五毛，再由五毛變七毛

點樣確保35+之後全部議員都有共識？
如果35+失敗之後咁議會抗爭係咪唔做？
係咪好似依家咁？定等4年後再進攻

樓主可以睇多啲魯迅
真係好正
狂人日記都好適合

值得理性討論

好文要推

咁係咪任何時候都唔應該用呢個term指責人？

Push l

唔係一個好嘅term

如果真係有人血饅頭嘅話，個問題唔係咁簡單

on9仔：你出依個post就係人血饅頭

根本人血饅頭就比人濫用左
基本上做乜都比人話食人血饅頭

推

希望一眾有心的巴絲可以帶起連登論政的風氣

幫你

Pishhhhh

[文宣] 我哋好似忘記咗其中一條重要戰線-烽煙節目

良善巴加油阿
而家上連登剩係follow你一個

推一下！

話說長毛有冇就人血論道過歉？

Pishhh

第一段就抹黑
點解反對體制內抗爭就一定係冷氣軍師？
「攬炒」係想將中共逼到埋牆角，一係一國一制，一係就比香港民主自治
喺呢度，分出左兩派意見，個問題就係35 +到底能唔能夠將中共逼埋牆角，兩邊都有理有據，例如反對者認為永續制度會令國際社會淡化左香港人既反抗意志。某程度上你唔能夠話佢地係錯

而部分支持者則認為重點不在35+而在於35+後中共大規模dq同封殺，令香港人同國際社會睇穿一國兩制既畫皮

但不論何者，我敢斷言，相信咩35+可以不停否決議案，可以瘋狂拉布令政府停擺，呢啲想法真係天真過天真嬌

體制外抗爭亦從來唔止勇武，最簡單講和你sing, 大家既目的係透過群眾活動黎打擊藍色資本既生財之道，用經濟損失作為談判籌碼。就算唔能夠令資本家轉向，都希望壓抑佢地既聲音

兩邊唔矛盾，呢點我認同。但講到35+好有殺傷力，真係笑大人個口

好事，魯迅的小說我幾欣賞

因為佢刻劃個D中國人惡習同社會問題，過左咁多年都用得著
魯迅可能覺得民國已經好垃圾，但佢唔知1949後的中國先係垃圾中的大佬

好似冇長毛算把啦

Push!!!

而另一點，點解會有一班人咁驚體制內抗爭，其實係因為多年經驗黎講，選舉的確係會令香港人all in選舉而忽略其他抗爭層面

要令呢班人對體制內抗爭有信心，首先就係我地要比到信心佢地，選舉之餘體制外抗爭係唔會完

人血

樓主立論OK

連登智者

up

推
小心謹慎

深度好文 PUSH

完全唔撚止
由分化捉鬼兄弟爬山
基本全部文宣都俾佢玩爛

合理

好有道理，推爆你

講得好

呢張圖講得好啱
人血饅頭呢個term已經濫用到可以俾對家用嚟分化自己人既一個工具

純粹的迷信和蒙昧先係人血饅頭。

其實人唔人血好在乎質素

假設產品A上印有文宣 但淘寶貨

產品B質素差但有文宣

產品C質素高亦有文宣

咁以上邊樣產品並非人血饅頭。

有深度文章，幫樓主推

幫推

35+ 完整係在於佢會 trigger 中共反枱自爆 如果冇方案係可以 trigger 中共到呢樣野，所有野都係以卵撃石

我必須要講，有一班人用盡方法響冇替代方案情況下否定 35+ 我一定會去狙撃，特別係涼冷氣果班勇武 KOL 一係你搞中興會，一係你搞香港哈馬斯，如果唔係兄弟爬山就有活動就 join 集中選票拎左 35+ 先講，無需要講有冇用而去否定佢，而分化

最重要一點係 35+ 既 cost 係最少而且可以同其他戰線兼行，但偏偏要分割勇武去流血？去冒險？咪真正人血饅頭囉

兩條戰線係冇衝突

1112 中大 1118 理大 1124 區議會

邊到有衝突？我地可以贏曬，無需主動放棄

良善巴次次都咁高質

以前斬完頭，啲人鳩沖過去沾血

但泛民成日都食成日後生點點點慘, 轉個頭攞完選票又唔做野

1. 初選

2. 要睇 35+ 死因先，如果係中共洗橫手，係最理想，因為街頭血戰再無可避免，國際線會大爆發。但如果死響無初選攬炒，黎緊四年香港會變成温水煮蛙日日罵戰，好難再重新團結，配合軍政府戒嚴，正式沉淪。

咁咪選舉贏佢哋，贏到佢哋咪冇聲出

大黨, 資源大量傾斜
本身都唔正義

咁係咁㗎啦，政權對你夠唔公義，咁係咪要增強自己打贏佢？

巴打講得唔錯

咁玩初選做乜?

你咁講其實同叫我地唔使判斷有咩分別

呢D 文就岩呢

寫得好 每一點都好清晰

如果我有日成為人血
我希望其他手足放心踩住我肉身同靈魂行上去

但現時為止我都未準備好企喺最前面

高質文 推

Pushhhhh I've followed this page too!

Pushhhhh

巴打好有心 支持

要贏就要無道德
香港人就係太假道學先會中意扮聖人

高質post 推 ！

咁結果論咁睇英文即使食人血饅頭而win其實係好事黎
如果韓國魚一當選在台手足一定9秒9比人送中
個人傾向過程唔重要, 最緊要社會點演繹個結果

推 諗起進擊的巨人其中一幕講人嘅犠牲係無意義
真正有意義係我地仍活著嘅人點建立個意義比佢地

幫手推
我篇篇文都有睇
加油

一有錢銀瓜葛呢個term 就會俾人亂咁用..

黄色經濟圈賺錢好正常
都有人屌唔知做乜柒
唔通俾藍店賺咩

長毛當年新界東補選助選用呢個term已經開壞左個頭。

今時今日，香港人諗起「人血饅頭」，剩係諗烈士犧牲，立場接近既代議士/小商戶食饅頭。

從來冇諗過，呢個世界冇咁單純，有d情況下，
其實可以係義士流血，
但係食饅頭既可以係對面。

共產黨最鐘意用模稜兩可既四字詞之後不斷改語意

香港人一樣，學人用四字詞但唔定義，搞到大家揸住唔同standard，雞同鴨講

人血饅頭呢個完全係左膠term黎
迫人要無私助人咁款

真心幫推，上左好有用嘅一堂

手足我都係

by and large 同意

香港獨立

推，論述同思想武裝真係好重要

人血饅頭係要食，如果認佢地係自己人，唔食就毫無意義。
你食得既時候就要知道自己隨時都會變左人血饅頭。

同一邏輯都可以應用係所有為單一目標既犧牲，
要利用佢地既犧牲去獲得勝利，而家好多野都犧牲左，達到目標嗎?

未，就繼續，唯創造更多既勝機，同一時間亦意味更多既犧牲會出現，
可能依一整代既人都做唔到，唯有交俾下一代，或再下一代，有無能力同人會傳承落去已經係後話。

愛又好恨又好，都係人血饅頭製造機既燃料。

自從第一滴血出現左，為左過去，現在，未來既犧牲都有意義，就只有永遠繼續落去，直到完成目標，因為只有咁先可以賦予意義俾所有過去既犧牲。

返唔到轉頭就係咁解。

既然有人講起，順便講埋，食人血饅頭嘅華小椎係死，賣嘅反而發過豬頭。咁即係食人血饅頭嘅人都只係一啲可憐人，佢哋希望自身能得救，反而賣人血饅頭同整人血饅頭嘅先係仆街闔家鏟，佢哋用義士嘅血去呃啲可憐人（或者係同時係蠢人）嘅錢
成日講咩食人血饅頭，希望大家係識分返清楚邊個係食邊個係賣

由統戰角度睇，話知佢係為利益定理想
拉到過嚟就有助團結一大片，打擊一小撮

推好post

推一推 見出面有人講緊人血饅頭

良善巴啲post真係長春

推返上黎,
太多人濫用人血饅頭去屌,
再提高個黃色標準, 搞到個圈子越黎越窄

個人覺得wallpaper果單唔關人血饅頭事
覺得唔舒服直接同店主講換咗佢仲好

又嘈，又係時候推返呢篇文上嚟

係時候要推吓